* Ejercicio de programación

** Objetivo

   El objetivo del ejercicio es desarrollar un API (REST, GraphQL,
   etc., a elección del candidato) que emule un editor de textos
   orientado a líneas.


** Descripción

   La API modelara un documento y soportara las siguiente
   acciones:

   - Recuperar el numero de líneas del documento: el API tiene que
     proveer un mecanismo por el cual recuperar el número de líneas
     total que tiene el documento.

   - Recuperar una línea: dado un número de linea, tiene que existir
     un mecanismo para recuperar el texto de dicha línea.

   - Añadir una línea al final del documento: dado un texto, tiene
     que existir un mecanismo para añadirlo al final del documento
     como una línea nueva

   - Modificar una linea: dado un número de línea y un texto, tiene
     que existir un mecanismo para substituir el contenido de dicha
     línea por el texto dado.  (comportamiento modificado si la linea se va de madre o no existe el numero. En ese caso la añade al final)

   - Recuperar todo el texto del documento: tiene que existir un
     mecanismo que sea capaz de devolver todo el contenido del
     documento resultado de concatenar todas las líneas por orden. (existe la version de devolverlas como lista y la de devolverlas como txt o texto plano)

   El candidato tendrá que añadir además soporte para dos de las
   siguientes funcionalidades (a elegir):

   - Soportar la edición de múltiples documentos. 

   - Insertar y borrar líneas.  (en proceso)

   - Deshacer ilimitado: proveer un mecanismo que permita deshacer
     el último cambio recursivamente (de manera que si se utiliza
     este mecanismo repetidas veces pueda incluso llegarse al
     documento vació inicial).

   - Poder recuperar el texto de versiones anteriores arbitrarias
     del documento: por ejemplo, el texto del documento tal y como
     era antes de los 3 últimos cambios.

   - Buscar dentro del documento(s) las lineas que contienen una
     palabra dada.

   - Cualquier otra funcionalidad que quiera proponer el candidato.


** Condiciones del desarrollo

   Las única condición del desarrollo, es que este habrá de
   realizarse en Java.

   Podrá utilizarse cualquier framework de programación con el que el
   candidato se sienta cómodo y cualquier paquete de Java que
   necesite.

   Como almacenamiento de datos, el candidato podrá utilizar el
   mecanismo que le resulte mas rápido para el desarrollo (ficheros,
   una base de datos embebida, MySQL, PostgreSQL, MongoDB, etc.).

   En cualquier caso, cualquier software necesario para la compilación
   o ejecución del proyecto habrá de ser Open Source, estar disponible
   a través de repositorios públicos (de cualquier tipo) y ser de
   fácil instalación.


** Entregables

   Como resultado de la realización del ejercicio, habrán de
   entregarse los siguientes ítems:

   - Documento de instalación: habrá de incluirse un documento donde
     se detallen los pasos a seguir para compilar el programa con
     todas sus dependencias (se recomienda utilizar alguna herramienta
     como Maven para automatizar el proceso).

   - Documento de diseño: habrá de incluirse un documento donde se
     explique el diseño de la aplicación y las decisiones tomadas a lo
     largo del desarrollo, los motivos y las alternativas consideradas

     De haberse introducido alguna limitación arbitraría en la
     aplicación, explicarla y dar alguna idea de como se podría
     eliminar.

     Notese que hablamos de decisiones sobre el diseño. Decisiones
     menores de programación es mejor incluirlas directamente como
     comentarios en el código.

   - Código fuente del programa (no es necesario que este comentado).

   - Batería de pruebas: sin necesidad de ser exhaustiva, ha de
     incluirse algún mecanismo que permita comprobar la funcionalidad
     principales del API desarrollado.

   - En caso de utilizarse una base de datos externa, habrá de
     incluirse un script SQL (o similar) que permita inicializar la
     base de datos.


** Evaluación

   Cuestiones que se tendrán en cuenta a la hora de evaluar el
   ejercicio por orden de importancia:

   - Documento de diseño y justificación de decisiones.

   - Calidad del código, valorándose positivamente la simplicidad y
     claridad del mismo, la consistencia y el uso idiomático del
     lenguaje Java, sus librerías y cualquier framework utilizado en
     el desarrollo.

     En el caso de que el candidato haya tenido que tomar decisiones
     sobre aspectos controvertidos (p.ej. utilizar un bucle explicito
     o streams), puede añadir algunas anotaciones en el código, para
     que quede constancia de que conoce las alternativas.

   - Corrección y robustez de la aplicación.

   - Eficiencia del código.

   - Complejidad de las funcionalidades opcionales seleccionadas.

   Una vez evaluado el ejercicio, de ser satisfactorio el resultado,
   se realizara una nueva entrevista al candidato donde se le podrá
   pedir que comente o explique distintos aspectos del ejercicio.


** Cuestiones adicionales

   Si por razones de tiempo, el candidato no pudiese implementar toda
   la funcionalidad requerida, podría reducir el alcance del ejercicio
   eliminando algunas partes, pero ha de explicar como desarrollaría
   las partes omitidas (¡y no elija solo las tareas más fáciles!).
